王祖藍歎「本土味」視野窄咗 鼓勵港人北上學習

38歲嘅王祖藍自從14年上大陸拍攝綜藝節目之後，最近幾年都密密中港兩地走，更加喺大陸成立工作室處理生意，最近又當上廣西政協委員，種種經歷令到佢可以話係對中港兩地娛樂發展具有深入了解嘅人之一，香港電台更邀請咗佢上節目《星期三主場》，講下中國大陸對香港娛樂文化嘅衝擊。

節目今晚8點喺港台31台播出，家陣微博粉絲有成二千萬嘅王祖藍，盛傳做一集大陸綜藝節目，身價已經過百萬。憶述當日初初北上嘅時候，王祖藍話當時大陸嘅綜藝節目多數以晚會形式舉行，而遊戲類或模仿類嘅綜藝節目就唔多，而佢就憑喺香港多年經驗，唔少大陸嘅工作都會搵佢嚟演出，亦係咁啱，食正咗大陸遊戲同模仿式綜藝節目嘅熱潮。
其後因為見到大陸唔少藝人都會自立工作室，所以佢都有樣學樣：「最初我都係諗住開工作室處理我自己嘅事務嘅啫，後尾好多藝人知道之後呢，就諗住『你簽唔簽人呀？』後來啲朋友慢慢簽下一個簽下一個，就慢慢開始咗呢件事（指做經理人）。」
主持人麥嘉緯問王祖藍點睇香港藝人打入大陸市場，王連聲謂：「會越嚟越困難，會越嚟越困難。」他續稱：「因為我上去嘅時候呢，內地未有呢種模仿同遊戲嘅綜藝節目，但依家你見到，到處都係呢類節目，依家呢一代嘅年輕人同小朋友係睇呢啲大，咁佢哋將來就會識喇。咁佢哋仲需唔需要嚟自譬如香港台灣或者其他唔同地方嘅外援呢？」當然，語言都係一個問題。
至於同大陸嘅合拍片少咗「港除」、香港藝人北上亦少咗呢種香港味，王祖藍話：「依家有一個唔係好平衡嘅地方。只要一去到內地，就會內地味好重；到香港好鍾意嘅嘢呢？其實內地又唔係好收。你話『本土味』呢樣嘢呢，有佢好處亦有壞處，好處係香港可以保持到佢本土嘅味道，但壞處就係好似跑唔出香港。」
「『香港味』係包含咗『國際味』，以前香港影視作品唔係只係跑去內地，可以跑去日本韓國美加，西方人都會留意，但係似乎依家大家強調嘅『本土』，淨係香港，冇強調國際性，但反而依家內地市場越嚟越鬼仔化。」佢仲話鼓勵港人北上學習下，由大陸呢個窗口搵番香港失去已久嘅國際視野。
王祖藍認為，大陸現時因為有足夠嘅資本同人力可以同其他國家合作，加強國際視野，反而香港近年仍然停步不前，如是者，香港業者如果想北上發展，將會越來越難。佢又話，因為大陸有唔少學院，每年單係畢業生已經有幾萬人，再加上大陸學院設有不少專科，如「流行曲編製」等，而且業界不停同各個國家合作，吸收對方長處，觀眾亦越來越識分辨節目質素等，種種原因令到香港藝人已經冇以前咁有競爭力。
喺資金方面，王祖藍亦承認，大陸嘅資金係相當充裕，當中最大一個問題係廣告限制，大陸可以隨時隨地喺節目或劇集加入廣告令製作收益更多，而香港則嚴禁植入式廣告，令到資金有限，有礙創作。

為冥紙做瀨共踩港黎慰蝗小丑好撚巴閉喎！！！！！

死番上大陸啦

資金限制創意
冇創意何來有資金

幾時又扮女人

喺資金方面，王祖藍亦承認，大陸嘅資金係相當充裕，當中最大一個問題係廣告限制，大陸可以隨時隨地喺節目或劇集加入廣告令製作收益更多，而香港則嚴禁植入式廣告，令到資金有限，有礙創作。

大陸節目真係每分鐘都賣緊廣告，玩玩下遊戲又要講個名，對話搞gag又要加返個廣告商名

最近又當上廣西政協委員

奶共全家長命百歲百病纏身

屌你老母 多得你班仆街 搞到香港由sell "國際視野" 變成所謂嘅"北上學習"

連登仔又玻璃心一地
連麥嘉緯都冇位入到你地可以講乜野

奶共矮仔躝返支那啦

廣告限制，大陸可以隨時隨地喺節目或劇集加入廣告令製作收益更多，而香港則嚴禁植入式廣告，令到資金有限，有礙創作。

植入式廣告根本會破壞劇情
之前套誅仙簡直就係表表姐
中間神醫送咩咩牌胃藥感冒靈都夠ON9(成份都講哂出黎),
跟住一班人入客棧飲 康師傅綠茶 跟住大讚好茶

根本北上學習係一件好反智既行為
背靠中國不斷將香港既國際優勢斷送

踩港！啪啪啪！踩港！啪啪啪！踩港！啪啪啪！

佢講事實姐。

港豬有幾多大陸都未返過。

港豬睇到中國相關事情就係咁屌。

香港00後和下一代中國化係好事。

因為一味反中國個班一定比世界淘汰。

on9
「本土味」點會跑唔出香港啊
就好似王家衛嘅電影咁，喺亞洲、歐洲、美國有幾多人buy
有幾多人睇完重慶森林，特登嚟香港去電影入面嘅景點朝聖。依家咪係「國際視野」囉
點似得啊王祖藍咁，所謂「國際」只包括支那咁「視野狹窄」

哇操你媽的逼這什麼素質啊

而家世界潮流係反支那呀柒頭
連一帶一路嘅合作伙伴巴基躝坦都開始有人反支那喇

本土味先係香港既特色同最大既優勢 無左既話同其他地方邊有分別 無分別既話點解仲要睇香港既野

其實共匪無恥嘅地方在於，先山寨曬原本你香港啲元素，再透過龐大人力東改一忽西改一截，然後不斷透過政治因素（即係政府嘅政策，好似毎日150個蝗蟲，教育政策，房屋政策，醫療政策等等方面長期唔去改善，格硬要令你生活艱難，又唔開發新財源，永遠食死英國留低嘅金融業等等嘅經濟老本）去削弱香港競爭力，最後話返你香港人聽：「冇我有你！？（沒有中國你們早就完蛋了）」，「你應該學下我啦！永遠就識困喺香港入面！」

王家衛之後呢?
重慶森林都係90年代既戲
人地咪正正講緊而家冇囉

我都係反共人士
不過今次拋開政治立場
開始反思咩係國際化
最近成日聽到啲前輩長輩講要有國際化視野
向不同國家學習

但有時候調返轉諗
係咩限制左香港人愈黎愈視野狹窄呢？

身邊有唔少資優人士、大學程度以上畢業生
但佢地諗既唔係點樣實踐夢想、點樣增值自己去發展自己潛能同擴闊視野
而係最基本目標 - 上車、搵錢、搵食

讀唔到書，如果有啲腦，腦轉數勁，就頂下啲鋪做，做下小老細，拼命咁捱，捱到就開分店，問銀行借錢，拎到現金流，再炒樓、炒鋪；

讀到書，入到大學，畢業就諗點考入政府，一係就考主任級，一係考前線紀律部隊，鐵飯碗。然後諗結婚，或者出去租樓住，供下車，買份保險咁就過世

係邊個搞成年青人要日搏夜搏捱騾仔？
有得簡邊個唔想做科學家？邊個唔想做太空人？邊個唔想做藝術大師？
我同你講，啲乜野專科，讀咩演藝、讀咩數學，就算一級榮譽畢業，點撚樣搵到瓦遮頭？
係邊撚個搞到年青人讀到書都朝不保夕？廿鳩幾三十歲都要同老豆老母一齊住？邊撚個搞到買衫食野年年加到仆街，租樓已經無左人工一大截，想發圍都咁多制爪？

我唔係想賴，我都捱過，我都想去外國交流，
但你地班好彩上到岸既撚人，食到時勢，
然後話年青人睇野唔夠闊，
屌鳩你地，
我真係好想政府可以做返啲野，
但似乎已經無力回天。

拋開政治立場，都係咁睇：
一日香港要睇中共面色，要睇地產黨面色，要睇炒賣熱錢面色，一日年青人都發唔到圍。

所有比連登仔 高登仔屌過既 北上發展都大賺
咁證明了咩？

諗起呢個

一句講晒，要解放年青人創意，發揮世界最高IQ群族方法，就係先要解決基本需求，首先要隊冧樓市。

唯有年青人唔駛煩買樓結婚，先可以講理想，出國學習。

不過就會有一大堆炒賣撚收皮，政府唔會敢做了。

佢應指近年香港既本土味越黎越打飛機化, 由粗口到小販都拎黎吹奏.
無再去跟或者試走係世界最前, 只係圍爐拎D所謂本土吹一大餐就完既本土化.

你係咪仲覺得大陸樓好平
人地冇呢啲煩惱?

大陸租樓好平.
深圳唔少地鐵站附近一千多啲租到一千呎.

笑撚死 依家d production成日加插大陸野都走黎話跑唔出國際 唔通你柒碌壽跑得到

租抄唔起。
不過樓價就貴到仆街。
外地人仲要限買。
我知廣州個邊係好貴。
深圳唔會低得去邊啦。

娛樂圈你唔奶共親支就無得發圍

睇片
其實麥嘉緯裝左好多彈弓
問左好多香港人印象中既大陸政治同娛樂圈

租呀嘛

賣香港的本土味當然可以衝出香港，當年我係LA 一間出了好多Hollywood 大導的U 度上電影堂，人地prof 就係介紹王家衛的電影，甚至其他國家都鐘情香港的本土人情，日本的mv 會黎quarry bay 取景，好多美國電影會黎香港取景...

但係王祖藍錯唔哂，而家香港人睇野愈來愈狹窄，一味貶低中國大陸，但如果你地上去一轉，就明白大陸好多地方已經發展得好好，如民用科技（如進入高速都會有ETC, 即自動扣錢過關），文化藝術（百花齊放，由Visual Art 如艾未未及岳敏君,Photographer 如陳漫），甚至很多北歐傢俬品牌早於中國紛紛落腳，中國已經演變為新時代的國際舞台。

唔好同我講咩人地仲好落後封閉，冇得用google facebook，而家仲要封哂vpn，傻豬黎既，有錢人不在此限，佢地好多都有外國passport，同埋真係要用，比幾萬甚至幾十萬一個月就有條專線直出海外睇youtube。

王祖藍講得岩，人地有錢而且呢個地方market 咁大，發展潛力真係好大。一部分既香港人要故步自封，堅持所謂本土化，但其實係仲沉醉係幾十年前因為時勢而擁有的一時優勢，唔肯面對現實。同你講，愈來愈小外資會想黎香港做生意，因為market 真係太細啦，傻豬。

广西政协王祖蓝以前咪又係柒碌一個

真心覺得佢幾叻
原本只係TVB一個閒角
而家身家千萬，做政協，仲屌埋李亞男

呢個討論幾有趣，可以做研究題目添

我試下用兩樣野去答：
1. 一孩政策
大陸一孩政策屋企要比資源個細路，可以有效幫佢上車，減輕壓力，大不了搬返屋企住，
參考：「那珠海年輕人買樓難問題如何解決？陳木校透露，若是珠海本地居民，其父母一般持有物業，暫時沒有住屋方面的難題；若是外來人口，珠海工作一段時間後如未能提升工資，回老家也是一條出路。」

2. 大陸地方較大，選擇多
大陸就算買唔起樓，租樓市場同選擇比香港大，參考：「香港住宅租金之高，在全球排名第5。據租屋網RENTCafé統計，每月一萬多元在香港只能租到300多平方呎的細單位，租金水平與歐洲大城市巴黎看齊，是全球29個城市中第5貴，更是貴絕亞洲。」

即使無錢租樓，返去老豆老母住都隨時空到間房你一人度橋。香港呢？同兄弟姊樂訓碌架床，或者得果三百幾尺單位擠埋啲人。諗發圍都係諗點走先。

最後，唔好唔記得，香港只係一個城市，好難用大陸做比較，大陸市場大，物價各市不平均，但各省市場流通較大，例如上海有好節目，其他省都可以照樣參考，但上海搞節目唔一定住起上海貴價地段。

雖然王祖藍講既係大陸，但如果地少人多都發到圍黎計，或者用新加坡比較會較對等。

祖國好多創作空間
只要唔「觸犯」朝令夕改的廣電總局條列

就係咁已經差好遠la

唔係本土味令視野窄咗，而係依家出錢班老細，個個龜縮限制創作自由呀

咁上到圍既始終都有啲個人本事
佢自己都歸功食到條水
但係咪真係咁多人能夠食到條水
佢既經驗都可能只係際遇好姐（不過佢又真係扮野岩晒大陸人口味既）

其實王祖藍都係好心提下大家點搵到新水
我都認同佢講年青人要擴闊國際視野
呢個點都係岩 因為係大道理

問題係咩局限緊年青人擴闊國際視野丫麻

神呀!幾時可以同我接走佢去你既懷抱

駁唔到

有資金先拍到好節目，呢個係真理黎

綜藝節目關破壞劇情咩事

好心睇到啲國際新聞啦你
中國嗰啲周邊國家全部反佢咁滯
唔通你嘅世界只係得中国？

其實全世界有邊個唔憎大陸吖？

外國搵中國合作唔係因為中國勁

係因為有錢姐

所以咪好多戲都爛哂片囉

中國、韓國、日本好多人都識以前港產片架

宜家有邊啲係國際吖？我是歌手喇喎？

人哋個世界剩係得中國咋
唔好笑人啦

應該得菲律賓

幾時開始港豬係指啲唔北上嘅人

人地麥嘉緯厚道唔串佢生意失敗 d藝人走得都走 連自己親戚都劈炮唔撈 費事因財失義

做咗政協梗係要唱好黨國

【廿個紅星走剩幾多？】徐子珊鄧萃雯同舅父輪住走 王祖藍「經理人之父」夢斷

生意失敗 焦頭爛額

唔封有錢人vpn呢個真，據我所知好多知名公司起大陸其實都有條專線駁去海外，大陸政府整網絡長城目標擺明唔係企業同有錢人，而係佢地眼中易被煽動既群眾。如果你係既得利益者（例如財閥、外資），中共先唔怕你地上外國網，最驚係啲憤青調轉槍頭姐。

我都覺愈黎愈少外資會黎香港做生意，始終香港市場較細，名牌多，競爭大，同埋成本太貴。相反大陸市場大，入場費低。雖然大陸搞生意要跟規距，亦有好多風險，但吸引力亦有優勝香港之處。

不過你話有北歐大廠設廠大陸其實又好難咁睇，因為前幾年大陸想吸引資金移入內陸，搞高沿岸徵稅，好多廠都捱唔住。而且中國製造個名都臭臭地，好多大廠都慢慢移走啲線去其他東南亞，例如印尼、越南，呢啲都係sell廉價勞動力既國家。

所以靠廉價勞動力始終會收皮既，但真係估唔到大陸呢幾年搞電子創新好似幾有聲有色。香港人如果連知識都輸埋比大陸，咁就真係全靠金融炒賣同服務訪港旅客（仲要大陸人係大戶 ）搵食了。

一國內制香港始終有自己優勢，但比個政府同大陸搞歪。講真香港大部分先天優勢都係英國佬帶落黎，但比回歸後既政府搞歪晒，廉潔高效同英文能力已經係好好既例子。

所以各位年青人努力啦
除左屌政府、反共都要比心機搵機會發圍
我雖然咁樣大條道理，其實我都係懦夫，想儲夠錢就移民走人，對香港前景太悲觀

大陸有條撚創意咩，政治唔講得，ufo唔講得，黑社會唔講得，依排連hiphop都唔講得

其實佢係講事實啫
我都好憎共產黨同大陸人
但人哋而家嘅巿場真係好大好強
成個產業好成熟
的確唔再需要香港的外援

香港人
真係好需要諗下點樣維持自己嘅獨特性

你記唔記得王大導上一套戲係幾耐之後 ...以前的確很強 ...但現在 ...唉 ...

呢位巴打 . 其實你反思小一樣野 , 就係學位泡沫 ...你講上一代比較容易上位 , 我話比你聽唔係 ...以前讀到大學係尖子 , 出來搵食當然比較易 ...但依家學位學士一街都係 ...其實現在既尖子，一樣搵到食，有機會 ...但剩底的大學生 ...以為只已係社會優秀既一群 ....好可惜事實反影並如理想 ...依家一個學士學位，即等同20年前既中五/中七畢業 ...你問返20年前中五/中七畢業個班捱得辛唔辛苦 ? 買唔買到樓？就算買到係幾多歲先買到 ?

其實與其怨政府幫唔到你 , 點解唔諗下點自己幫自己？香港依然係一個好神奇同充滿機遇既地方，只是你肯動腦，一樣搵到方法 ...

不過現在互聯網發達，世界資訊秒速流動 ...當你有「世界視野」，搵到d 野就香港未有人做之前「本土化」，咁你就可以搵到機會

事實 當年讀大學做banking
接觸過一名奧斯卡得獎導演
佢都話香港電影只有Bruce Lee and Jackie Chan真正打入美國市場
要專業圈先有睇深入啲

點止千萬 ...上左億好耐 ...我諗佢好快可以到下個目標 ...10億

其實香港真係唔夠國際視野,以前還以前而家玩而家，不過大陸嗰啲其實咪又係抄韓國，根本韓國先有國際視野,唔係話撐Kpop, 不過人哋嘅綜藝同音樂好多野都真係好跟上潮流，甚至創造潮流。香港之前拍使徒行者臥底行動完全抄running man 真係得啖笑，其實大陸全部綜藝都幾乎抄韓國，不過佢哋有錢。以前嘅香港真係國際化，而家好似冇咗創造力，好似着衫，好多人都跟風，冇自己風格。依家香港嘅音樂又係完全跟唔上潮流，同歐美韓國完全唔同，雖然大陸係抄，但又真係好多人都好有實力，同埋起碼佢哋肯抄，肯做pop ge音樂，根本香港就唔會出到PG One, Gai ，始終香港嘅主流觀眾係一班師奶，所以從好多年青人嘅角度而家嘅香港作品都有種柒味，例如勁歌金曲頒獎典禮，你對比人哋MAMA就知。其實香港真係可以進步，不過d人要肯做先得

大哥 ...你試下做老闆投資開戲，香港投資1000萬 , 平手都唔易 ...大陸投資1000萬，輕鬆搵double ...比你點「投資」

不過唔好話香港，台灣人口都香港咁多，佢既演藝文化事業都比大陸KO 左 ...台灣個班大哥大姐，你見佢地係大陸節目多過台灣節目多多聲 ...10:1 左右啦 ...

葉問係外國不知幾受歡迎
雖然佢都好似奶奶地共

受歡迎同有質素係兩件事囉
大陸野冇錯係受歡迎，賺到錢
但邊撚度高質呢？
邊條水賺錢其實好多人都知，但係咪真係要鼓勵香港學習大陸d低級野先？
王祖藍陳偉霆angelababy咁撚紅咁撚賺錢，我唔否認佢地有佢地既成功之道，但又代表佢地既作品真係有質素咩？

點解本土就即係唔國際化?
點解吓吓北上講大陸話先叫做國際化?
講廣東話拍本土背景嘅電影唱廣東歌就唔國際化
咁韓國人拍韓文片唱韓文歌，日本人拍日文片唱日文歌，用韓國用日本做背景都好本土㗎
咁係咪好唔成功好衝唔出國際呀?
又唔見亞洲其他地方啲人尤其是大陸仔唔追唔睇

根本你係好嘢就會有人欣賞追捧甚至跟返你轉頭
本土都可以好國際
當年「喜帖街」隻歌喺香港爆紅大家都記得
但係 喜帖街喎 廣東歌喎 本土嘢嚟㗎喎
有冇人諗到偏偏講韓文嘅IU都會走去翻唱

當年王家衛套「春光乍洩」都係廣東話喎 本土港產片喎
偏偏就連日本小說家川村元氣都識
拍「當這地球沒有貓」嘅時候都要專登加插一段(個人認為嗰段對個故事其實唔太關事)係去阿根廷當年「春光乍洩」嘅其中一幕嗰個瀑布取景
話係向王家衛致敬仲話佢嘅故事都係由王家衛嘅電影啟發

所以其實會唔會反而係而家嘅製作人視嘢狹窄咗呢?
因為大陸人有錢消費多錢賺
因為大陸肯俾多錢做製作
所以就要盲目迎合呢啲「外人」嘅口味
仲同人講留喺本土死路一條要北上先發到圍

你話香港人寧願追韓追日都唔撐香港製作?
有冇反思吓你哋整咗啲咩出嚟俾本土觀眾睇呢?
套套咩大製作都硬係要「合拍」加幾件大陸演員入去內容又要就上面等套戲可以喺大陸上
搞到而家啲所謂「港產」片不淪不類冇晒自己特色
根本就係自己親手逐啲逐啲咁趕走班本地客
零售業界係咁
娛樂事業又係咁

為錢冇錯
錯係錯在明明嗰樣嘢係你自己親手推冧
而家又要走出嚟話佢好廢好不思進取?
唔係好講得通囉

我已半上岸了，我自己唔愁生活，
唔愁樓唔愁收入唔愁錢，我自己較幸福，亦係好彩一群。只係見到身邊有學歷有天資既人都考紀律部隊搞炒賣晒左料，覺得政府責任無旁貸姐。

我歸因係高樓價同貴租縛死年青人創業同埋冒險精神，搞到個個有知識有學歷都要做政府工同搵錢再搵錢。

而且學位泡沫化都係回歸後董生搞出黎，傳聞話佢想降低失業率數字而大增學士學位數目，又搞副學士出黎比升唔到學士學位既人入讀；而專上教育好多都係搵錢，大學都變到學店咁。而家大學生水平差我都認同，去九龍三大隨機搵個學生做英文訪文隨時口啞啞，但無計啊，又係你政府搞母語教育在先。所以，算把啦，要搞科研好多都走晒去深圳，要設廠都係去大陸或者去東南亞。望就望香港快啲搵到自己定位，其實政府已經有幫手搵緊方法，但始終樣樣半桶水。

二三十年前創業成本都無而家咁難啦... 租金、人工、市場品味，要本土創業，搬國外野本土化，搵到都未必有錢搞啦。

幾年前我有朋友起東南亞搵左批靚皮革，搞搞下都無搞，租金點比？人工點比？最後考入政府輕輕鬆鬆同你逗兩三皮一個月好過，零風險。

又有個朋友讀書某三大讀數學一級榮譽畢業，最後因該起香港讀數無錢搵，去埋札鐵，幾萬蚊個月，服務地產商仲多錢。

香港創業？搞科研？唉........

淨係成龍90/2000 果堆動作片已經唔係
無間道 大事件 都係警匪片[sosad

香港可以拍d乜 地細人多
最想有人拍戰爭片 可惜無大陸人肯投資 無場景 淨係香港保衛戰 三年八個月 重光都有排拍

喪屍/災難片香港做背景一定好正

原來國際視野係指抄外國
大陸又有幾多嘢可以sell去國際呀，除咗老番同無賴

佢又唔諗下邊個國家搞到而家咁

支那大把原創輸出啦，屎水，sars，攞人護照都繼續愛蟈既政治難民，共諜，孔子學院，etc....

咁中意瀨冥紙，有冇俾貪官嘆埋真假阿男夫妻檔上陣逆3P呀共狗？？？？

（BTW，我好早聽過有隻狗其實係屎弗友，娶共諜老婆一切都係洗豬腦維撚job囉！！！）

一個點樣既環境就培育出點樣既人出嚟，成個社會風氣根本就係鼓勵人不勞而獲、炒賣至上
五毛平時就最叻吹噓搵幾多幾多錢笑人廢青，但係佢永遠答唔到主權移交呢廿年點解香港會不斷衰落

皆大歡喜咁入唔到netflix

人哋有同跪喺到對牧師懺悔架

你老味 空手道 係天下一 古仔出錢 係撚林建岳咩

其實本土化咪必同國際化有衝突，拍多一兩套本土電影香港就會死?冇人拒絕香港電影到其他地方播放呀，大陸播香港電影一樣歡迎

其實所謂面對現實都只不過係要你轉個心態睇香港，接受香港已死同唔好咁執著香港

人材流入中國，香港唔掂係一個現實 無錯!

咪想辦法留人材令香港可以係國際舞台競爭同生存，尤其創意行業，你同人一樣你永遠贏唔到人
而唔係厚顏無恥咁接受香港應該失敗

支那班觀眾仲係食緊狗屎垃圾
比10年前嘅屎佢食佢哋仲會拍哂手掌話好食
星爺咪又係食緊老本
來來去去都係嗰幾味
上到去整啲垃圾hea鳩啲觀眾就咪話自己有創意啦

香港創作人材流失好大原因係搵唔到食逼住轉行
又唔想跪低去支那做啲濕鳩嘢
支那可以完全照copy一個外國節目然後唔比錢嘅
係搵到錢但你會唔會跟埋去做埋一份？

支那狗咪又係炒人，睇見咩支那有hiphop，真心作嘔，炒韓國嘢成日唔俾版權，支那有炒襲咋!
成堆富二代玩打飛機叫hiphop! 嘔

講錢途既話 可能中國係唔錯既
但講創意？上面都有講 佢地啲廣告好撚核突
仲有 係人都知支那大把限制 大把敏感詞

你講無間道都仲好啲
仲重慶森林 幾多年前啊

係億 佢大埔買樓都億幾

咪又係抄泡菜嘅戲
仲咁撚大條道理

偽基督徒正常發揮

d 綜藝有錢既就買韓國版權
無錢既就直接版權都唔買 改少少當自己野
真係有創意

事實上今時今日「本土味」有邊套跑出？

香港一邊屌大陸，偏偏唔肯面對現實，其實同大陸憤青屌美國一尻樣

同我屌伯母果陣都係 都係咁樣噤住嚟屌

係得返把口
永遠拎住重慶森林打飛機
人地好聲音賣埋版權俾外國做
香港有乜綜藝可以做到呢個成績？

佢老婆有無讓領導先上？

一出post即刻有人辦你睇
乜野屌人老母屌人老婆
一討論中國個個做哂當年成日恥笑既維園呀伯
係到尻叫

好聲音已經係外國產物

香港綜藝岀名少少 係得獎門人
本地岀名 美女廚房
跟住我已經諗唔到

而家有個風氣就係
如果我唔撐中國
即使我環遊咗世界
識幾多種語文
我都係視野窄

但係 你有資格話我咩？

中國龐大人材？
的士陳香港撈唔掂都屈到你班大陸仔機啦
定你講緊賣閪出名無演技既景甜係人材

北你老母個臭閪

都話矮人多數賤格架啦

好聲音叫中國原創
乜乜一叮我都嫌外國睇到悶無睇啦

都話矮仔多數賤格架啦

好在由頭到尾都憎鳩依條粉皮

都唔知睇咗幾多年
所以話邊班先係視野窄

過多十年八年人地發展成熟？
我小學聽到我出黎做左幾年野啦

中國化定國際化？

支那仔最鐘意重金睇垃圾，呢方面真係幾有錢都係有陣柒味出左黎

邊忽成熟左好多呀？
咪又係執香港紅唔起既垃圾

經典就係經典，經典到日本都要拍戲致敬

唔到我讚教父好睇又拎三十幾年前既戲出黎打 j 咩

人地係大陸搵一日 等於係香港搵差唔多一個月
香港市場太細

收嗲啦

威啦，有錢啦，睇唔起香港班人㗎啦

自從多左合拍片之後見親班大陸閪做戲，我就知點解香港紅唔起既北上都可以紅

鼓勵香港人北上俄羅斯發展
否則你地就係視野窄

有得揀大撚把人寧願係大陸紅都唔想係香港紅
香港紅得起有寶？
你估同一個片場，大陸的士陳大聲啲定連登仔最愛既馬明大聲啲

繼續自high
ff本土好高質只係懷才不遇啦

人地 d 廣告賣到完全破壞劇本梗係高人工啦

的士陳連入香港片場都無資格啦

鳥為食忘, 咁都算係香港人既

人地係沙特搵一日 等於係香港搵差唔多兩個月
香港市場太細

自咩 high ，帶住個濕尻面具就唔認得李克勤，呢 d 19 節目你睇埋我個份

唔好再侮辱有heart 嘅偽娘啦佢

我淨係知佢有陣柒味

方大同可以反攻香港係台灣人有品味過香港同埋大同本身有料

王祖藍

支持牙藍

蝗早蝻

有你唔睇，一路都有本土好戲，近既唔講，無間道就真係原創賣到去荷里活

好多？景甜我就識，因為出名柒

獎門人？香港人都唔睇tvb啦

香港明明好特別

仲係成個傻仔小丑咁

人地十年係口中既垃圾去到紐約電影展
你無品味就唔好衝出黎同人講啦

咁垃圾睇黎做乜？

哲學問題

俾大陸資金，觀眾口味，國家政策錬住條頸既“國際化”係咪真正既“國際化”

背靠祖國，面向國際，到底係搞本土而失去國際視野，定係被人同化左失去國際味，香港一直成功既定位係咩

雖然呢度d 5毛一聞到少少唔跟大陸政策既意見就屈人係反中港獨狗，但係事實係中國化左既香港就只係大陸一個普通城市，唔守住某d價值件事只會更差

另外果d核突式植入廣告真係侮辱左藝術，你唔好同我講呢d就係國際化，呢種模式衝出國際就真係劣幣驅逐良幣

收視跌到咁叫多人

返上去做你嘅小丑啦仆街

佢本身矮仔，耶撚，扮女人己經覺得佢好噁心，而家仲要加埋奶共
希望佢信果個神安排佢以後都唔好再返嚟香港

轉去內地 睇緊 Netflix 啦

對住黎講 租同買有乜撚野分別 解決到住既問題未得囉
香港係 你唔買既話就要出天價幫人供呀 即係租同買一撚樣咁貴 負擔得好辛苦 呢個先係問題呀 你講乜撚野租呀嘛 你知唔知個重點係邊呀on9

其實日本泡菜都俾植入式廣告
但拍出黎有高有低
太hard sell 咪俾人笑
拍得正就有人吹噓架啦

支那資金限制香港創意咋下化

好聲音。。。笑到我。。。 新年假d功課做哂未呀? 我睇殘酷一丁果陣都係小學咋

好多連登仔都「TVB本位」
認為香港藝人
冇系TVB出現 = 暗星
北上發展 = 投共

如果代入「香港藝人本位」
面對 TVB 同 共產黨
同樣要出賣靈魂
兩害相權當然價高者得

王祖藍祝你狗年快樂!

咁點解本土味要用大陸黎搵國際市場？
本土味就係香港架啦 關其他地方咩事

王祖藍歎「本土味」視野窄咗 鼓勵英國/德國人北上學習

所以 本土民主前線 之前出訪國際會議 同流亡英國 系走繫世界最前？

Source 想睇原文

香港人向契丹支那學習！

學習貪污腐敗？

姦婬擄略

人無恥便無敵

中國人自己都爭住睇外國野
d澳門狗就係咁痴住d發展中國家

其他野唔講。講返演藝，想問下有邊套合拍片你個死矮仔係真心覺得好睇？

比足錢你大堆頭，冇創意咪又係拍垃圾

請問地球上那個地方叫「內地」？

叫中國地獄鬼國嘅地方就有，就在香港隔離！

兩樣嘢都並存先得
啲老細下下cut budget 根本你無幾多空間講創作

港人國際視野唔夠係一回事
但絕對唔係所謂北上學習

睇完依個post再睇香討會精神分裂

一直都唔中意佢，男人老狗扮女人
前兩好似仲拉埋容姨上大陸節目扮小丑
影衰晒香港人

死韓狗

你話『本土味』呢樣嘢呢，有佢好處亦有壞處，好處係香港可以保持到佢本土嘅味道，但壞處就係好似跑唔出香港。

港產片廣東歌流行個陣你訓撚左？

其實大陸係咪狗屎垃圾都賺到錢

香港人不嬲固步自封
永遠覺得自己高人一等 唔會去參考人地優點 與時並進
遲早缺乏競爭力比人淘汰

下，誅仙搞到咁撚樣？

廣東歌東南亞都好受歡迎
佢奶共奶到出神入化

最近有次見到佢，完全係一個大陸人，我唔係認得佢老婆都唔知佢係香港人囉

睇TVB仲點會知

支那買港劇嗰陣佢訓撚咗啦
如果香港繼續利用本土優勢 又點會跑唔贏

香港老細搵幾多都係紥撚住個荷包，依啲大陸真係贏到開巷

大陸人係鍾意低俗趣味多啲

又一個拎住香港身份証嘅大陸閪
你夠膽放棄香港戶籍
拎番中國戶籍我就話你叻喇仆街仔

藝人風光最搵錢都係得十幾年，你唔怪得佢哋上去個喎，香港電視電影圈有幾尊重演員嘅大家都知㗎啦 ，無言感激利是封，TVB buddy等等，仲係香港努力嗰啲日日俾你地批鬥，一陣又話人哋老婆以前係公廁，心情唔好打小次招呼又比你哋話冇禮貌，你班友仔有得移民十個有九個立即走，仲好意思話人

北上搵錢冇問題，但唔好返嚟串七七，記得飲水思源就得，王祖藍今次個訪問冇問題喎

山雞都係共狗都係政協，都冇呢隻屎弗鬼小丑成鳩日傑青上身風涼話囉仆街！！！

事實黎，睇下連登班人就知，仲以為得香港人好有國際視野，大陸一樣有好多

覺得佢都只係講緊事實

5毛狗，咁我屌醒你，矮共甚至鳩祿壽又有乜唔係老抄？？慳乜鳩Baby，UnderWoman，跑男etc有邊次唔撚係東施效顰獻肉麻當有趣？？

5毛狗，咁我屌醒你，矮共甚至鳩祿壽又有乜唔係老抄？？慳乜鳩Baby，UnderWoman，跑男etc有邊次唔撚係東施效顰，成世不外係蝗狗前小丑肉麻當有趣？？

乜野叫香港人唔接受外國野？
自有電影院以來，香港人不知幾鐘意睇西片中劇韓劇
就算係支那劇，十幾年前還珠格格都好受歡迎
係而家支那多個臭錢，就迫人全盤接受佢既文化
影視圈為左奶鞋底又自廢武功

奶唔奶共呢d都係後話啦，奶完有利益香港大把人搶住奶
不過換個有錢老細含就吹到關視野事

香港人唔睇支那垃圾就係固步自封？
香港人放棄世界眼中只有支那就真係井底啦

坤哥响香港撈得好掂
佢一定係人才
GOODEST LOGIC

你奶鞋底要搵食你既事
咪調轉頭話我地井底

香港撈得掂未必係人材，但香港都撈唔掂既就..........

做咩呀，接受唔到原來香港娛樂圈都立足唔到既垃圾大陸都當寶

王祖藍其實可以直接d講，香港玩完，要發展應該要返大陸，唔好留係香港

講國際視野 咁王祖藍幾時進軍荷里活

唔啱聽都要講句
佢有個point無講錯
就係港產片唔夠國際化
但結論唔應該係邁向大陸，而係應該放眼世界
自從《低俗喜劇》成功之後 港產片的確「低俗喜劇化」
賣港式粗口、鹹濕笑話，只係香港觀眾睇得明就當係「本土」
唔係話唔好，但係太多就變左濫拍

以前港產片的確好有國際視野，
張婉婷《秋天的童話》講美國留學生「離徙」(diaspora)之情
許鞍華《投奔怒海》講越南船民
成龍《紅番區》講美國華人
王家衛《阿飛正傳》發生喺菲律賓、《春光乍洩》發生喺阿根廷
港產片唔應該再只係局限喺本土、或者一味迎合大陸，而係應該好似以前咁邁向國際

你真係唔知重點
大陸既問題,係置業,唔係租
乜香港亦係嘈緊置業
唔係租呀,傻仔

係國際視野唔夠
文化同文化之間太區隔

香港好多唔同文化
係文化綠洲

香港一向應該面向國際
係近年香港影視人為左錢奶支那
又要將香港影視墮落既責任推俾其他人

事實就係回歸後嘅當權者，基本上都係同支那有關係/打好關係，因為一國兩制根本係廢紙，依個係香港人最唔想承認嘅現實，獨立係零可能性

點解唔諗全球 要諗北上視野咁窄

邊個有資金咪有所謂既國際視野囉
其實唔止香港，台灣一樣面前同樣問題

呢個就係中國既「國際視野」

當你唔係5毛狗，支共就係一心想所有意識形態產業係香港空洞化！！！！

同時，另一戰線就要洗港豬腦，投降認命香港到此為止兼要陪十幾億支蝗想當年黎同步文化品味，終同化為喪屍族囉！！！

雜亂文化就真
西式自由自主，中式道德觀念
聽落好似好豐富，事實係人民質素差，只係會望住當中對自己有利而選擇性文化

歐陽靖一定係垃圾
宇宙GEM都係
唔知邊個先接受唔到

佢地有撚能力去全球咩

哇38歲就係成功人士

仲有波斯 猶太 南亞
好多文化大隱隱於市

呢啲咪叫有質素討論囉
樓上班on9仔學下啦
青頭仔學人屌老母

忘本

同意
香港人國際視野好窄
但需要嘅唔係北上
而係走向世界 走向國際

問題係香港有大堆人好有國際視野
世界任何地方都有香港人 仲勁過泡菜人

但係有班就窄到講出嚟都比人笑
而嗰班人通常都係北上個班

要諗下香港人係咩社會文化先得架
排己心態仲撚重過排外心態

今時今日睇怕冇人投資呢類題材嘅電影
支那市場咁大，佢地有錢都投資喺上面個市場啦
始終係商業電影

所以每次見到香港自稱國際大都會就好怪
明明班唐人咁排外

證明香港受支那帶動嘅愚民政策十分成功

條撚樣由佢無線出道到宜家半消撚失左都零好感

咪係！！！你睇下香港人吳京！！！

佢套賤狼2係支那話收50幾億冥紙，係美國就連一百萬美金都冇，幾撚冇國際視野丫！！！！

前一句華人 後一句外國人
無論人地點土生土長
只要唔同膚色
就當人係外國人
然後自稱國際大都會
人唔笑 狗都吠

終於見到有人反駁返港人固步自封而唔接受外國野。
由開埠開始，香港人一直都接受緊西方文化，到二戰後既日本東洋影視文化亦甚為受落
北上搵錢唔緊要，每個人都有自己既選擇，但唔好屈香港/香港人排斥外來文化
借d綺嚟醜化 '本土化'真係幾下流賤格，中國只係錢多，講真有幾多嘢真係睇到有中國本身既軟實力輸出?
香港既電視業咪又係俾中共搞死，先赤化亞視，令無線獨大無競爭而製作水平慢慢下降，再唔俾港視囉牌，大台繼續hea做，人才無出路而外流北上，咁賤格既文化扼殺仲好意思叫人去學習，真係人唔要面天下無敵

咁你啲大陸哩落嚟香港上市把鬼咩？好想要外匯咩？
去返你地個國際大都會上啦。

其實大陸興起緊網劇大把呢類劇情

大陸啲所謂國際味咪即係抄

十年河東十年河西。
香港人都係面對現實啦。
要人才，要資金上面大把，唔再係十幾年前既牛屎地方。
你有你屌，佢有佢發達，大家都想香港好，問題係呢個地方無主權，無希望，人地開放廣東省隨時搞簽證落香港，都唔洗問香港政府。

笑到麻木啦

排外我又唔覺，除非你好講緊既外係指北面

好心上去睇下啦，一千幾租一千呎，十年前就得。
租金回報大陸低極都有1-2%呀，一千呎近地鐵無200人仔你買我睇？

TVB都有做成
你睇VIUTV同TVB節目主持就知

明明咁多其他膚色嘅粵語人
點解TVB大部分都係用黃人？

雙非個啲都唔叫外？

排北我無所謂

好似tvb係台到派雞咁值入？

咁雙非係咪我所指既北面?

其實如果你當係去鄰國就無野架拉 唔通去日本泰國發展又有問題咩

只係做野就做野 賺錢就賺錢
無咩野唔好代表鄰國對香港內政說三道四拉

Tvb一直都紅底，評論都廢事

蝻係乜?

上面有巴打囉咗VIUTV 果班唔同國家而又講粵語既主持嚟講
普遍係FB上都受歡迎
我覺得係排北而已

基本上係

Vpn呢啲野你唔好諗到好高科技，你肯每個月俾幾十就任得你用，大陸玩吃雞個個vpn 架啦。

王祖藍最近扮689扮得好高興架喎，又五千萬又特權

支那仲未封殺佢

咁我睇唔出你既講法同我既有咩矛盾

嗰個都係我嚟
我係指出現時香港種族隔離嘅情況
TVB都係推手之一
而VIUTV就向國際方向走

其實本土化/本土味先係正野黎
呢班人一心攻擊香港本土化
暗指本土化不受中共控制 有獨立創意 題材意識偏離黨路線
班走狗本身係香港做唔紅 食正大陸綜藝條維穩水路
所謂視野窄左 係話緊我地香港人睇唔起大陸野
而唔係我地無國際視野 我地係有 不過受制於大陸政治意識既拑制

雖然係奶共但有一段幾啱

『香港味』係包含咗『國際味』，以前香港影視作品唔係只係跑去內地，可以跑去日本韓國美加，西方人都會留意，但係似乎依家大家強調嘅『本土』，淨係香港，冇強調國際性

每個地方唔係應該保留自己嘅文化然後將佢發揚光大咩

Cannot agree more! 相信喺香港以外地方住過返黎香港都有呢個感覺，香港人唔好淨係識本土故步自封啦，再咁落去香港乜優勢都無晒...

唔好理佢啦，呢個死矮仔五毛打手

上面有巴打講到以前香港有國際視野，然後舉出好幾套經典既港產片以外國或者其他華僑社群做背景，咁其實近年港產片都有類似既例子
a. 張家輝執導係2014年上映既盂蘭神功，以馬來西亞作背景
b. 郭富城主演係2007年上映既C+偵探，以泰國曼谷作背景
唔好話點解都係東南亞喇，要去到更遠既地方拍，有時唔係單單係題材既問題，係宜家香港既電影巿場環境，更大可能係資金，俗D講即係無錢。

一個世界級既國際金融中心，對當地既電影提供唔到融資渠道，呢下真係好搞笑.....

又係d踩港撚
淨係識講大陸點好點好快d上去發展
又唔講方法 唔通過左關就發展到咩
你就話起香港有名氣有人幫手帶你上去姐

唔係係香港成咗名呢條契弟有得係度扮哂野，食屎啦

只可以話王祖藍由頭到尾真係唔岩我口味
所謂既國際化又咪輸出帝國主義同埋更加貼美帝式資本主義

由八九十年代起
香港的確少咗浸國際味

因為而家受中共操控緊意識形態
拍套戲要就大陸市場 要過人地個審批
劇本一定離地唔現實 咪變左而家D賀歲片咁低質素
連本土都做唔好 仲點樣國際化?

遲早管埋

香港種族隔離既情況
以我個人理解更多係社會結構既問題而多於係港人對華人文化以外既異邦文化抗拒
香港唔同既種族因為歷史原因而分佈係唔同既社會階層，唔易改變
anyway，我都鍾意VIUTV既國際化方向，可惜港人都係懶，唔鍾意轉台

其實桃姐都有大陸科水

'國際味'本身好抽象，每個人既解讀都可以好唔同
係咪好有'國際味'就係好，重'本土味'反而就係差?
呢方面應該仲有好多空間可以討論

好似早前'赤盜'，中港台韓既背景同演員炒埋一碟，出嚟既評價都係差評佔多，咁呢d'國際味'係咪好嘢呢，又係一個可以傾好耐既topic

以前係有班沙俄人同英國工人階級
而家走曬搞到咁
唔係97嘅話
香港仲過緊國際生活

個人認為
香港之所以係香港而唔係廣東
係因為以前多種族共同住係呢個地方

王祖藍歎「本土味」視野窄咗

王祖藍視野示意圖

$_$

表情附號撚先自隊一膠

北上個班視野有幾國際化
王晶，翻炒賭片四大探長
徐克，古裝狄仁傑，樣辦戲智取威虎山
林超賢，拍單車破風唔掂，而家主力湄公河紅海呢類愛國軍事片
王祖藍主導嘅xx 你好野系列算唔算視野窄

韓國印度啲戲而家咁出名，都唔見得要將個題材衝出本國

所謂本土唔得係拍嘅人能力所限啫

香港人心目中既國際大都會呀

十年 呢類題材戲有無大陸水敢科?

我對王祖藍既'國際味'論好有介心，表面上係講港產片唔夠國際，實際上係衝著香港電影本土化而嚟
要小心跌入< 國際味=好，本土味=差 >既隱藏思維入面
無本土味而去追求國際味，反而先係問題

其實佢拍既電視劇好本土

我覺得就係廣東有多種族住，都同香港唔同
香港開埠至今所形成既社會文化風俗先係令香港成為香港既原因

電影上要生硬地植入國際元素，只會係突兀，就好似一個混血兒唔需要上身和服下身蘇格蘭裙而拎枝土著茅去突出自己有國際味

仲要佢講既國際味=大陸味
你估佢真係講緊hollywood咩

拍本土味既嘢有咩問題?
夾硬拍人地D題材咪出事囉

香港人淨係識圍爐打飛機

大陸個種意識形態, 自我審查, 黨指揮大旗

真係不敢恭維啦

固步自封都好過痴住大陸退步

係呀 你估你啲荃家福祿壽好撚有創意呀？
前幾日新年無線日日重播
真係好撚好笑呀

大陸眼中既'國際'，好似春晚一個中國人扮演既非洲婦人話愛中國既'國際味'

其實幾好 我都覺係本地出唔到好意念 其實要衝出國際用本土語言唔難
要有不論本地定外地都認同既劇本 睇下與神同行

但係而家問題係混血兒未感受到自己係混血兒
而覺得自己只係留學人

本土味唔係問題
拍得唔好先係問題

王家衛, 吳宇森, 杜琪峰呢幾個國際級導演
佢地既戲好重香港既味道
但係從來唔會畫公仔畫出腸去話你聽"拿, 呢度幾香港, 呢度幾本土"
係你睇完套戲會有個感覺覺得"香港係咁樣既"
亦都唔會用呢樣野做招徠, 因為香港陣除係融入套戲, 唔係用套戲去講出黎

而家嗰D硬生生塞D政治議題落去
太多眼高手低既野
太想突出本土反而失去左好多香港人既味道

好多戲莫講話衝出香港
連剩係對香港觀眾都真係未夠班

無話有矛盾

明明就係班向北人搞到香港冇咗國際味

麻煩佢搵返自己既方向，重新認識一下自己

平心而論其實佢算係講得公道 佢點出咗點解電影業對「本土」避之則吉，係因為大家都隱隱然覺得以前香港電影業風光嘅年代唔係一味靠本土，今時今日所謂受歡迎嘅本土電影喺藝術成份方面同當年實在相差太遠，呢個確實係同資源有關

香港電影業人才自從03年cepa後不斷外流到中國，加上中國有強大資金backup，所以短短幾年就將香港電影業僅餘嘅基石連根拔起。但係作為藝人其實真係冇必要理咁多，客觀現實係留喺香港得tvb，返大陸起碼有機會參演大卡士大製作，仲要有錢收，點會同錢過唔去

所以呢個真係死症冇得救，王祖藍冇踩多兩腳咪放過下佢

高登 連登仔正廢柴。我唔撚知北上係唔係奶共啦。但如果同你講 北上搵到大錢 我就唔信無人上去。
每個人都有個價 你班撚樣咪扮清高啦。
如果中共保我榮華富貴 我即刻奶啦。

成班憤青唔敢面對現實
淨係識人身攻擊屌人扮女人扮狗 話人矮仔
事實上人地無講錯 亦都講得好客觀

你可以話大陸D綜藝電影劇集垃圾 狗也不屌
但你觀望返自己香港既出品呢
百步笑五十步

sad but ture

講到咁幾威，但無一套片或一個名星可以成為國際巨星
共匪咪攞賤狼喺匪區打飛機囉
吳驚被美歐日片商要請拍片未?
國際市場票房照仆值

連登仔點會北上學習，咁鐘意TVB
驚就驚TVB 比大陸收購

反支那係香港人既責任來，支那既核心價值同香港根本唔同

歐美又紅唔到 得返大陸同d東南亞條水

條片入面佢都答得幾好

咁都叫客觀
佢講到返大陸學嘢就會變得好國際化
但係事實上諗唔到大陸有啲咩野係可以輸出到國際
瘋魔全球
嗰啲所謂綜藝一係抄一係買
原創性嘅比率真係好少

支那hit果 d節目9成抄人地嘅
其實有咩創意可言？

學佢咁講北上學習
香港影視業連最後既生存空間都會無
你估到時仲可唔可以拎「香港紅星」呢個名上去搵食？
佢地上哂岸唔撚理，後起個班就真係食得屎

王祖藍學人講創作

淨係識扮女人R撈 創你老母
留喺支那做你嘅奴才政協啦

花樣年華239

無間道 241

你話『本土味』呢樣嘢呢，有佢好處亦有壞處，好處係香港可以保持到佢本土嘅味道，但壞處就係好似跑唔出香港。」

請問超級無敵大片戰狼2喺外國收幾多
或者中國有咩大作跑得出大陸？？
喺大陸拍片仲要諸多限制，呢樣唔拍得嗰樣唔拍得
你話本土味窄？！
不如你直接話香港市場細仲好啦

就咁睇完全唔覺得佢奶咩共wo

仲有佢的確講得岩，比起以前既歌歌 周潤發等等

而家有幾多個有國際市場？ eason 都無啦

同埋eminleo 都做政協啦，又唔見你地話佢奶共 反而一埋連登仔話佢勁

佢本身有咩本土味，做小丑做到傻撚咗自己做到咩國際視野出嚟？
香港係小丑，支那都係小丑，只不過支那俾到更多錢佢就連鞋底都跪低狂奶
呢條友如果係日本侵華嘅時間應該叫犬養祖藍

香港連本土都冇埋仲可以賣咩

明明福祿壽係靠本土gag先紅
明明自己因為「香港紅星」呢個名先有機會北上
都可以調轉頭踩香港
如果香港真係完全同中國接軌，呢d港式小丑連上位機會都無，中國係睇小沈陽

要迎合人地口味去做節目先吸引到人 點解唔可以做好自己有自己特色吸引人過黎

笑9死 曲到圓

福祿壽三隻嘢根本只有港豬同c9先睇

有睇過下佢D支那節目，就知佢點專做下把俾班蝗(eg.鄧超同個變性狗乜星etc..)撚狗咁撚黎幫人出火搵錢囉！！！

一句到尾：雞都不如，人賣子宮，佢賣自尊！！！！

認真
多個角度去諗返香港本土文化都係啱既
始終大陸受眾多好多
支持既人自然多好多

以香港標準(搵到錢)
佢都係成功既
舔共還舔共
佢係香港做頹星一定搵唔到咁多

你話以前香港電影業風光唔一味係靠本土，呢個說法我就唔係咁認同

由新浪潮徐克、許鞍華、譚家明、到娛樂味好重嘅成龍、周星馳，甚至王晶，仲有王家衛。香港最出色嘅電影，都係拍出左香港情同香港味。外國人一睇，就知係香港拍出嚟，帶住香港嘅節奏，別樹一幟。

舉一啲大眾嘅例子：

回魂夜講嘅係公屋故事，如果唔係公屋發生，部戲一定失色不少
成龍警察故事，大家都知香港電影武打起家，硬橋硬馬，外國人一睇就知就香港嘅特色電影
表姐你好野，講嘅係回歸前恐共情緒，中港兩地嘅差別矛盾
雞同鴨講、富貴逼人，講嘅係香港小市民生活
女人四十，講香港女性嘅生活百態
撞到正，講長洲戲班
胭脂扣，描寫左二戰前嘅香港
英雄本色，古惑仔，當年香港以黑道聞名於世，呢啲電影紀錄左香港一個時代。
甜蜜蜜，講回歸前兩地嘅人嘅生活
志明與春嬌，葉念琛又係拍呢類戲，之前仲拍左好多部㖭，但點解反而彭浩翔會喺大陸一炮而紅？ 呢部戲一開頭由香港禁煙作起點，透過一對中年男女講緊呢個城市生活嘅虛無同苦悶。呢啲香港味，正好吸引到內地同外國觀眾。

然後舉一啲藝術啲嘅例子：

春光乍洩，王家衛講過佢係想拍一部回歸前夕嘅電影，當時佢野心好大，想回歸前拍一部，回歸後拍一部，可惜後半部冇成事
香港製造，剩係個名已經話左俾你聽咩事
細路祥，都係講香港故事
千言萬語，講水上人，講六四，講香港基層
似水流年，講兩地嘅文化差異
第一類型危險，半邊人，講年輕人嘅壓抑同躁動

幾乎每一部世界知名嘅香港電影，背後都係靠本土嘅生活、文化、技術同故事作支撐。

而家香港嘅電影，最大問題反而係「視野太闊」。一來左學右學，想扮荷里活又冇咁嘅資金，畫虎不成反類犬，而且為左兼顧大陸市場，又冇左自己嘅特色。

我想講嘅係，如果電影唔係背靠本土嘅話，咁不如就唔好怕。好似美國咁，就算去到娛樂性極高、例如Marvel、DC電影咁，好多時都帶住美國人嘅生活情緒，係佢地時代嘅產物。
Wonder Woman係metoo嘅傳承、Black Panther係First Black Superhero movie 你會講得出點解係呢個時候拍、點解要拍、更加重要係你會明點解係美國人拍

一部電影冇左本土支撐冇話唔得，但一定好難成為一部好嘅電影。舉個例《寒戰》、《拆彈專家》點解要揀呢個時間拍？點解要喺香港拍？ 你唔會答到，因為根本上成件事就同香港無關係，佢地只係諗到個idea，覺得有橋喎、有得搞吓喎、大製作喎、似荷里活野大陸應該有市場喎、可以搵到大陸資金喎，然後就去搞。

呢啲電影好唔好睇就見仁見智，但就肯定難成大氣，呢個亦係香港主流電影近十幾年失色嘅地方。

樓上講得好

無錢拍條撚

而家所有人都覺得做到中國人生意先係做到生意
但因為大陸人冇 taste 又唔識欣賞
某程度上產品質素就會降低左
唔止香港，全世界都係
只係香港首當其衝
要等支爆呢個世界先會回復正常
北上學習即係要迎合大陸人口味
即係為左錢降低質素

國際都市 撚有本土味咩

其實講咁多舊時電影 好多時都係因為食住果個年代條水去走
果時中國未發達未開放 香港既電影作品就相對地屬於走係潮流既尖端,前衛既一方
所以先咁吃香
依家時移世易 香港亦都由以前中西文化融合既大城市 變到普普通通一個城市
優勢已經不再 再拍所謂既本土味電影 只有本地人會支持 跟本成個市場太細 收益係回唔到本 所以都唔會有人願意投資 亦都衝唔出國際
更何況現今既本土電影 好多時都同政治扯上關係 中國市場一定唔會歡迎
我自己反而希望香港電影業可以創造多D 無間道 既奇蹟

此一時彼一時

以前香港國泰民安繁榮安定
有空間可以發展「國際味」

依家香港危在旦夕
首要自保「香港本土味」

你啱
同埋以前同而家個幕後操控都轉左了

就點解一定係去中國,去日韓學練習生制度形象設計,台日又有演藝學校,外國就舞台樂器聲學

就算23線國家都有當地音樂舞蹈學

香港如果跟大陸果套玩就冇人buy啦
人地buy你係因為你打住「香港明星」個名咋
問心黃祖藍同陳偉霆除左拎住香港個名，仲有咩過人之處呀？
佢地要奶共咪由鳩佢囉
但係唔覺本土有咩問題喎

唔好再俾拍本土電影=巿場太細 呢d似是而非既講法誤導喇
電影巿場大定細，可唔可以賣埠係講質素，而唔係講有幾國際，有幾唔本土
中國未發達未開放，香港電影水平差一樣都賣唔到埠，當年成個亞洲真係得日本同香港有拍戲咩。
所以，香港電影一直都係以質素高低嚟判定巿場有幾大，想再有無間道之類既輝煌，踏實d係出品水平上下功夫仲好啦

創意=扮女人
不如你自己睇番你果啲咩福祿壽啲笑位有幾柒先啦

佢係香港又唔見爆得好勁喎
係係大陸先搵得多姐
因為大陸人嘅品味都柒啊ma
你夠柒你都可以架
不過睇你個款你都算柒可以去試吓

咁點解支那蝗唔日日匿響支那，要死來香港?

因為支那00後和下一代天天在支那喝毒水吃元素周期表周爆炸支那產品冇人身自由係好事？

搵錢多還搵錢多
有創意還有創意
唔好搵到錢然後出黎一副成功藝術家既咀臉啦

想問下大陸究竟有d咩衝出左國際?
自己市場夠大還夠大 唔好吹到世界都睇你
咁講野你唔好話bollywood已經國際化?
得罪講句到印度佬都未到你地

笑位同創意係用型黎形容?
何況我唔係做創意行業
其實你係咪好中意睇奔跑吧兄弟

會話因為唔靠大陸,靠大陸香港先好,但講唔到以前香港點解無靠大陸都成功

借問你冚家做雞做鴨做左幾多百年？？？

難上加難
總有班人明明係大漢族主義
但又自行以為係本土主義
我知有班人就係因為見到呢個情況先唔支持本土派

Sorry囉，原來過千年架嗱？？？失敬失敬！！！

well said 巴打 sbt

俾世界淘汰
講出嚟自己有無笑？

矮仔淨係見到150既蝗蟲視野 看不到180的國際視野

本土派嘅定義本身都係各有各說，個人認為無必要去執住支持某人或某些人，贊同某項或某系列嘅既定主張先係本土派，宜家個情況係唔少人都陷於本土派嘅爭論或甚至爭吵，反而係行動上做到守護本土嘅嘢又唔係太多。

最後，難或者十分難係一件事，要唔要做係另一件事。

一個城市再普通，佢都會有佢自己嘅特色故事，問題只係有冇心去發掘、去定位。

你有自己野唔拍，係都要偷懶「走向國際」抄人地嘅特色，人地本身資源多過你，做又做得好過你，外地觀眾做乜無端端要睇你先？
即係你去外國旅行買手信，有得揀都一定買有當地特色嘅特產喇係咪先？

所謂本土特色，唔係一定話要好標奇立異、好新穎、好獨特，好多世界知名嘅「本土」導演，例如達丹兄弟、Ken Loach、是枝裕和、Faith Akin、 Farhadi，都係拍緊倫理野，講人之常情，只不過佢地好在地，拍出左佢地要拍嘅城市同地區嘅味道。

講翻鄰近地區嘅電影業：

HBO Asia上年投資左通靈少女，點解通靈少女會跑得出 ？ 因為佢講緊台灣本土風俗傳統
日本電影一向係內銷，點解是枝裕和走到上國際舞台？ 因為佢嘅電影講緊日本嘅家庭文化
韓國電影早十幾年明明喺國際享負盛名，大家都對佢地電影業嘅將來引頸以待，點解近年回晒塘？因為佢地嘗試「國際化」扮荷里活，失去左佢地原有嘅本土特色
點解上年長城會flop到仆街？ 都係同一個問題。

王祖藍告別香港市場，專心搵人仔

又嚟香港唔跟支那=落後？